逃犯條例：行管會通過立法會10月前不開會

立法會行政管理委員會今早(4日)召開特別會議，討論大樓在七一衝擊及翌日發生的事件，會議於中午12時左右完結。公民黨立法會議員郭榮鏗表示，會上一致通過現時立法會因防火設施等未符合法例要求，因此認為直至10月期間立法會不能召開會議，會盡快進行修復工作。

他表示，民主派議員認為應尊重立法會此地方，不應貿貿然轉到其他地方開會，因此從原則和立場上均不同意在立法會以外的地方開會，並質疑到底有甚麼地方可開會。

至於財務委員會會議方面，專業議政莫乃光表示，會上提到兩派議員或會與財委會主席商討，部分爭議性較低的議案會以書面傳閱和其他方式處理，不希望會有議案因時間性而受影響。民主黨立法會議員黃碧雲補充，部分議案包括醫院撥款、公務員加薪、社福機構撥款等，仍需與財委會主席商討。

據了解，民主派未就是否以書面傳閱方式審議財委會項目達成共識。至於他們每逢周五舉行俗稱「飯盒會」的碰頭會議，將不能於立法會內召開，需另覓地方。

10 月即係暑假後
完美劇本